% !TEX root = ../main.tex

\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
    Klasyfikator Naiwnego Bayesa jest jednym z lepszych klasyfikatorów o niskiej złożoności obliczeniowej, wykorzystującym teorię Bayesa o założeniu warunkowym dwóch zmiennych losowych. Przedstawiono teorię, na której opiera się klasyfikator oraz zasadę jego działania. Następnie pokazano możliwe zbiory dostępne w internecie, na których taki klasyfikator może zostać wykorzystany. Ponieważ wartości atrybutów zmiennych najczęściej pochodzą ze zbioru liczb rzeczywistych, wykorzystuje się różne metody dyskretyzacji tych danych. Pokazano możliwe metody dyskretyzacji oraz porównano je do założenia o rozkładzie normalnym. Na końcu pokazano badania różnych metod podejścia do rozwiązania zadania klasyfikacji na zbiorze $Wine$ oraz udowodniono poprawności implementacji algorytmu. 
\end{document}